"高考"數學太難怎麼辦? 數萬德國學生聯名請願

"高考"數學太難怎麼辦? 數萬德國學生聯名請願

（德國之聲中文網）德國部分聯邦州上周五（5月3日）舉行了中學畢業（Abitur）數學考試。結果考試結束當天，很多學生就開始抗議題目太難。從5月3日開始，來自巴伐利亞、下薩克森等九個聯邦州的數萬人簽署了請願書。

不過值得注意的是，不同聯邦州的學生，其數學考試題目也是不同的。在德國，16個聯邦州實行的教育管理法規不盡相同，分別有自己的畢業考試，內容包括由該州相關官員設計的問題以及來自全國題庫的題目。不過各州考試形式和計分標准大同小異。

巴伐利亞："突然出現幾乎沒人見過的題目"

以巴伐利亞州為例，37000名學生在這裡參加了上周五的數學考試。其中很多人表示，這次題太難了！據當地媒體報道，幾何和概率計算的題目尤其難。而這樣說的不僅僅是學生，還有老師。巴伐利亞的學生們很快開始網上請願行動。

請願書在一開始就對該州過去4年的數學考試進行了這樣的總結：2016年有些難，2017年還湊合，2018年蠻容易，2019年是天書（原文是"突然出現幾乎沒人見過的題目"）。目前已經有超過6萬多人簽署了這份发給巴伐利亞州文化部的請願書，要求評卷老師降低今年的打分標准。

該州教育系統官員表示，非常重視學生們的投訴，明確表示會檢查試題。該州的教師聯合會也對學生們表示支持。

下薩克森：不是頭一次被抱怨

在下薩克森州，學生們也有同樣的抱怨。據當地媒體報道，一些學生稱，這次數學考試不僅題目難而且題目太多，在規定時間內根本無法完成。

該州文化部長托內（Grant Hendrik Tonne）對北德廣播電台（NDR）表示，將對考試題進行仔細審查，並且會將今年的考試成績與往年的進行總體對比，看是否有很大出入。

在下薩克森，這種情況並非第一次出現。2016年，該州的學生也投訴當年的數學考試太難，此後該州對其畢業考試相關流程進行了調整。

放松評分標准？

面對學生們的抗議聲浪，德國聯邦教育協會主席貝克曼（Udo Beckmann）說，如果學生們的批評有道理，評卷人會放松今年的打分標准。

德國教師協會主席邁丁格（Heinz-Peter Meidinger）則在接受《萊茵內卡報》采訪時表示，不應過早下結論，"我們應該等等看"。

在德國，中學畢業考試（Abitur）由5門課組成，即自己選擇的兩門主修和三門輔修科目。不同科目會被安排在不同日期進行考試，學生們通常需要兩個月左右才會完成所有科目的考試。雖然德國大學沒有統一的分數線，各大學各專業對分數的要求都不一樣，但熱門或者特色專業會對申請者的成績提出很高的要求。因此，對於學生來說，想要就讀自己理想的專業，畢業考試的分數很重要。

post幾條數黎睇下

教：1 + 1 = 2
做：2 + 2 = 4
考：9999.99 x 1.2386274719473 x 75% without calculator

連登仔:渣架

異曲同工

香港人未出社會已經做緊狗完勝懦弱德國仔

難有乜所謂
都係拉curve

傳統歐陸理科公開試不嬲難,東歐國家更甚
係美國推崇吹水佬文化先搞到愈黎愈易
香港就係咁不幸參考左美國既基礎教育,先搞到DSE成日比人抨擊

以前日本戰前有預科學校,讀完中學想讀大學就要讀預科,畢到業既已經係唔差,上到帝大又畢到業既就更加係精英
宜家既334冇左預科果年既沈澱,year 1同玩命冇分別
除非公開試難度同返中印日韓台睇齊

唔難點出產咁多數學家 物理學歌
連踢波都計數 咩都要數據化

有乜分別
數學家係靠操練出嚟
出得難加多未者係要學生操練
反而點解唔著重學生係未明

AL撚打飛機準備就緒，比起pure math都係垃圾
不過睇埋人哋數學系課程就應該打唔到

中俄呢啲中小學加埋只係十一年
香港十二年課程都咁撚廢

其實香港DSE真係算易，猶其係數理學科，M2唔駛學其實已經好癲，台灣高中人人都要學少少微績分。

無讀過M2
仲要讀engine班人
其實係點讀到上去。。。。。

我覺得咁樣好慘。。。
你地讀engine咪存在咗斷層。。。。
人人考dse已經識。。。

德國高考聽講比得上香港AL

大把地方比得起al啦
係d人吹到al世界第一難咁

之前咪有大學教授講過話上堂冇學生聽得明,搞到要額外開堂教返math啲基礎野

其實我覺得分返文理科咪幾好。。。。
通才教育真係。。。

最大問題係DSE根本銜接唔到大學
而家大學d fundamental Maths courses 例如linear algebra同 calculus見到好多人無Maths底而cut syllabus cut 到一忽忽咁，搞到又銜接唔到之後d Engine/Science courses

就算大學開咗foundation course都仲係好大問題 基本上calculus係所有理科同商科嘅基礎嚟 大學3個月一個course就要學識晒啲嘢一定好chur同埋個基礎好唔穩固 所以世上大部份國家都係中學教calculus等啲學生有時間慢慢吸收

相信而家大學啲商科理科prof應該好有感 啲學生數底明顯差過舊制

香港社會不嬲唔重視數理
DSE science electives既作用只係用黎入醫療科

好似台灣咁
理科讀m2,文科讀m1
基本上台灣既高中畢業生係唔會唔識微積分
大學admission,econ m1/m2一定係required,日本都係required
唔似得香港會推班冇讀過m1/m2既人去讀econ

事實中學econ靠咁背就得，俾曬人錯覺
入到去先知中伏
唔少人讀唔掂enf轉anf

樣樣學冇問題,但唔應該要求人地樣樣精
仲要因為人地有d唔撚關事既科讀唔到
就唔俾人繼續讀佢專精既野
其實好撚有問題

而家d後生仔真係無用

香港都有預科我咪要讀

中學唔應該開通識,大學大把gen ed比你讀
大學各科就按返DSE對應既科weighting x2,咁咪改善到問題
例如econ可以dse econ m1/m2 x2,engine就dse phy m1/m2 x2
或者索性將maths core curriculum包埋m1/m2,叫做maths for social science/maths for science,等班學生自己揀
總之呢個時代中學curriculum冇微積分真係唔得
我諗得返中英文歷史文學果堆純文字學科係完全唔駛用到微積分

你諗咁多野做乜春阿

中國都係跟美國制度讀12年,不過用學分年級制
又要你讀夠學分,又有班級之分,唔掂既都係要留級
俄佬就唔知了,不過知道佢地有預科
其實預科真係好重要,係中學銜接大學既橋樑黎
我理得係德法3年制定係英國2年制

有大陸人同我講佢哋小學得五年，加埋初中三年高中三年就係十一年
以前蘇聯堆共和國跟返蘇聯係喺第十一年考ЕГЭ, 冇聽過佢哋話有預科

中國應該係六年小學wo,佢跳級?

唔知俄佬果兩年算唔算預科,我都係quote官方source

反而想知啲題目係點

今日同個讀緊Gymnasium既德國妹出嚟吹水 (下年考Abitur)，佢拎咗份數學工作紙出嚟，關於probability，其實睇起上嚟都只係玩吓簡單conditional probability之類
不過唔太知佢哋有冇分文理數學
又上書局望咗下啲Abitur數學書其實都係似M2咁
不過如果中學只係M2, 跟住佢哋一上大學第一個sem就即刻analysis都跳得幾撚快, 香港analysis係2字頭

題目

Solution

睇完完全唔識做

利伸：舊制會考同a maths 攞A

AL程度應該要識解答下面三條問題

What is infinitesimal?

What is the problem of infinitesimal under Real number system?

What is the solution to the problem above in order to have a proper definition of calculus?

雖然係拉curve，但你教一樣，考又呢一樣，咁撚多randomness咁認真溫書黎做乜鳩，反正考彩數，望兩眼咪算囉，根本test唔到學生真正水平

退步

估計題：
約等於 10000 x 124/100 x 3/4
= 100 x 31 x 3
= 9300

冇學過既野你攞a*都唔識架啦⋯⋯

雖然睇唔明d字講乜
但大概都係深到接近pure程度⋯

如果係全人類都要考又真係要求幾高

大陸多數係小學6年制
係有啲小學係5年制不過比較少，而且如果讀5年制小學將來要去入讀4年制的初中

聽講UST想 maths cut analysis

德國冇拉curve
95 分就係1.0 (A+)
60分就係5.0 (F)

就算最高分嗰個係50 分
佢哋寧願肥哂全部人都唔會拉curve

應該係50 分以下就肥